---
title: 一緒に決める
description:
published: true
date: 2024-03-07T21:14:03.200Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2024-03-07T21:13:59.460Z
---

> このページはまだ書きかけなので、抜けている部分があるかもしれません。
> このページはまだ作成中です。

## どうすればみんなで決められる？

私たちは、共通の目標を達成するために、どのように決断を下し、その決断が正しいものであるのかを理解する必要がある。

多くの意思決定ツールが存在し、まだ発明されていないものもたくさんある。ここでは、小規模で精密なツールはさておき、グローバルなツールに集中することにする。

西洋社会では、民主主義がそのツールである。民主主義を分析し、再発明することで、民主主義に基づいた小規模なツールを開発することができ、それを企業や学校などの他の組織形態に適応させることができる。

## 民主主義とは何か？

民主主義とは、ギリシャ語でデモス「人民」とクラトス「権力」を組み合わせたものである。今日、この用語は、人民が主権を持つあらゆる政治体制を表すのに使われる[^1]。

多くの国が普通選挙によって政治権力の平等を勝ち取ってきた。この勝利は現在では憲法に明記され、その社会の最も輝かしい制度的宝石のひとつとみなされている。

しかし、「民主主義」はいまだに悪評が高く、誤用されている言葉である。

私たちは、あたかも自分たちが本当に力を持っているかのように、民主主義を宣言している。

しかし、私たちの民主主義とは、私たちの正当な権力を、それを掌握する政治家たちに繰り返し放棄させることにほかならない。

一旦権力を手にすれば、それを手にしたことで正当性を感じるが、彼らでさえももっと大きな権力の支配下にあるのだ。

私たちは、政治体制が支配的であり、経済やその形を含む他のすべてを変えることができると考えている。私たちが投票する候補者間の競争によって、私たちのシステムは完璧に民主的だと考えている。

しかし、この競争的選択には経済が一役買っていることがわかるだろう。つまり、一方では選挙制度は候補者間に良い競争を提供するという性質をもはや持っておらず、他方では経済が選挙制度に影響を与えるため、選挙制度が経済を支配することはない[^2]。

つまり、政治を支配するのは経済なのである。

例えば気候問題については、人口の 10％の富裕層と同じ嗜好を持つ場合を除き、大多数の人々が望むことと彼らが得ることの間には相関関係がないことが研究で示されている[^3]。

権力の濫用、汚職、ロビー団体の影響力、調整されず共有されない決定、代表性の欠陥、選択の幻想、機会の不平等などである。

そしてここから、民主主義制度の実際の結果が、そのイデオロギー的願望とは正反対のものであることがわかる。

このような欠点があるにもかかわらず、自由を守りたいのであれば、民主主義は冒す価値のあるリスクである[^4]。

だから、まず民主主義を分析し、何が間違っているのかを理解し、そしてまったく別の民主主義システムを再発明することから始めよう。

## 民主主義の問題点

### 政治的企業家[^5][^6][^7]

すべての政治家の目的は、権力を握り続けることである。政治家はそれを職業とし、それによって生計を立て、社会における自分の居場所を見つけることができる。

彼らは互いに競争しているが、結託もしている：彼らは政敵を滅ぼしたいが、政界を滅ぼしたくはない。

すべての政治家は、対立するものが何であれ、政治家の権力を弱めるのではなく、強化することに共通の関心を持っている。そして、もし彼らのうちの一人がその考えを提案すれば、他のすべての政治家の反対を受けることになる。

政治起業家の大多数は同じ社会階級の出身であり、一般的には民間企業のリーダーや同じブルジョワ一族とも同じ社会階級の出身である。

候補者たちは、自分たちの理想とする良い社会を構成するプログラムを提示しようとはしない。

個人的な目的が何であれ、彼らは最大多数に最も適したプログラムを選ぶ。自分の意見、理想、個人的嗜好があれば、それを守ることを犠牲にして、大衆が何を望んでいるかを考えるようになる。

とはいえ、候補者側が有権者の欲望を知ることは、ほとんどの場合、最大多数のために使われるのではなく、後述するように、最小多数の利益のために有権者を利用するために使われる。

政治家たちは、権力を獲得し維持するためのインセンティブに反応しているだけなのだ。

彼らは単にゲームのルールに従っているだけなのだ。だから、憎むべきはゲームであって、プレイヤーではない[^8]。

しかし、政治起業家の問題は、彼らの目的が正しいことではなく、国民や企業が自分たちの正しさを証明することだということだ。

政治起業家たちは愚かではない。彼らはゲームのインセンティブに反応する立派な戦術家であり、その分野におけるチームの専門知識から非常に優れた助言を得ているため、目的を達成するためにさまざまな策略や同盟を用いる。

良いイメージを与えるために、候補者たちは個性を隠し、変装し、偽善的になる。

有権者は、自分が誰に投票しているのかわかっているつもりでいる。なぜなら、候補者の人格に重点が置かれ、その魅惑的な魅力、安心させる性格、カリスマ性が強調され、ハロー効果が生み出されることが多いからだ。そして、こうした印象は、番組の内容よりもメディアによってはるかに簡単に操作されてしまう。

### 政治番組[^2］

候補者は「プログラム」を一挙に構築するのではなく、発言や行動を次々に追加したり修正したりする。この制約を説明できるのは、「プログラム」を周知させるのに時間がかかるからであり、一方、「プログラム」を明らかにしながら、それを追加し、補強していく方が、有権者に効果的に届くからである。

また、こうした矛盾や否定が候補者の信頼性や信用を損ない、知識とプログラム構築の進化的、反復的な構造を生み出すという事実によっても説明される。

そのため、しばしばプログラムに違いが生じ、プロセスの結果の民主的な質を妨げる不完全さが生じる。

第二に、プログラムはグローバルなものであり、一度にすべての科目をカバーするため、どちらかを選択しなければならない。

この場合、番組が国民を分断し、そのうちの 1 人が多数決で選ばれても、その同じ多数決が他のすべての番組の 1 点を勝者のそれよりも好むことになりかねない。

これは、特定の国民投票が可能にするもので、特に、それぞれの質問について個別に意見を表明することができる。

利己的な資金提供の効果はプログラムを標準化することであり、理想主義的／活動的な支援の効果はプログラムを差別化することである。

### 正直さと透明性

操作可能なシステムは、最悪のタイミングで操作される[^9]。

システムを設計する際には、そのシステムの利害関係者がどのようにそのシステムを攻撃し、不正に利用することができるのかを絶対に自問しなければならない。

正直さと透明性は、世界中の民主主義制度において根強い問題である。政治家や選挙で選ばれた代表者たちは、透明性に欠け、汚職にまみれ、一般的な利益よりも特定の利益を優先することで多くの利益相反に巻き込まれていると非難されることが多い。

わが国の制度では、ある種の規則が正直さと倫理を助長していない。

したがって、人々が倫理的かつ道徳的に行動することを奨励するような制度を設計することが極めて重要である。

情報開示の原則を発展させ、参加者が情報開示において正直であること、倫理的・道徳的に行動することに既得権を持つようにする必要がある。透明性を高める措置が含まれなければならない。

### 代替案の選択

番組がグローバルであることを別にすれば、有権者に提供される番組や候補者の選択肢は一般に少ない。

選挙運動の資金調達は、選択肢を制限する要因のひとつである。候補者は、資金源にアクセスでき、自党を目立たせ、勝利のチャンスを得るために、自分自身に関する十分な情報とプロパガンダを展開できる者である[^10]。

政党には、特定の候補者や政治的傾向を他より優遇する内部構造があるかもしれない。このため、有権者には政党が承認した少数の選択肢しか与えられず、選択肢が制限される可能性がある。

### 権力の委譲

選挙とは、投票と権力の委譲という 2 つのものである。

前述したように、民主主義とは、国民からある集団への正当な権力の放棄が繰り返されることである。

権力の委譲は、意思決定に対するコントロールの喪失にもつながる。ある個人やグループが別の個人やグループに権力を委譲すれば、どのような決定がなされ、それがどのように実行されるかをコントロールできなくなる可能性がある。

選挙で選ばれた代表者に完全な正当性を与えるという委任の口実の下で、権力の横領、疎外、剥奪、簒奪が行われる可能性がある。

権限委譲の主な問題の一つは、権限剥奪のリスクである。ある個人やグループが意思決定権を他の個人やグループに委譲した場合、委譲した個人やグループの側に失敗や誤りがあった場合でも、彼ら自身は責任を免れることができる。

権限委譲のもう一つの問題は、利益相反のリスクである。
業務の中には、時間、エネルギー、予備知識、知的能力を必要とするものがある。そのような場合、意思決定業務の一部を委任することによって、分業や専門化を利用することは有益であり、必要でさえあるかもしれない。例えば、政府はあるプロジェクトの管理権限を企業に委譲することができる。しかし、委譲される側は、委譲される側が何を委譲しているのか正確にはわからない。そのため、あらゆる種類の濫用[^2]の可能性がある。

### 権力の集中化

少数が多くを決定し、多数が少しを決定するとき、権力は集中化する。

中央集権化によって権力の委譲が進み、民主主義が低下する。

少数の人々が絶対的な権力を握れば、一方的な意思決定や、市民の利益や意見を考慮しない不公正な政策につながりかねない。

権力の一極集中は、政府を権力の乱用、専制政治、独裁政治に対してより脆弱にする。

### 投票制度

選挙で選ばれた候補者は投票によって選ばれるのであり、投票を変えれば誰が選ばれるかが変わることを認識することが重要である。

選挙プロセスは投票結果に大きく影響する。つまり、投票の選択は、私たちの社会の未来に影響を与えるのである。従って、私たちが導入したい投票の選択に焦点を当てることが重要である。

一回勝負や二回勝負の選挙には、有権者の選好を明確かつ正確に表現できないという根本的な問題がある[^11]。

1 ラウンド制では、有権者は 1 人の候補者にしか投票できないが、これは複数の候補者が大きな支持を得ている場合に問題となる。たとえば、主要な候補者が 3 人いる選挙では、有権者は 3 つの異なる選択肢から選ばなければならないが、自分の選択を表明するための票は 1 票しかない。このため、当選した候補者が有権者の過半数の支持を得ているのではなく、単に得票数が多いだけという状況になりかねない。

2 ラウンド制の問題点は、時に戦略的な投票戦術や候補者間の同盟につながることである。2 ラウンド制では、第 1 ラウンドで最多得票を得た 2 人の候補者が第 2 ラウンドで対決する。このため、有権者は、たとえその候補者にあまり納得していなくても、自分の推す候補者が第 2 ラウンドに進出できるようにするために、第 1 ラウンドで異なる票を投じるという事態を招きかねない。また、候補者が単独で当選を目指すのではなく、他の候補者を落選させるために力を合わせる場合もある。

一般的に言って、多数決には、人々の好みの強さを考慮に入れていないという重大な欠点がある。2 つの選択肢の間でほとんど無関心な人と、一方の選択肢を他方よりはるかに好む人が、その選択において同じ重みを持つ。たとえば、ある選択肢をほとんど好まない 1001 人の市民は、それが最悪の惨事である 1000 人の市民を上回る。

このような世論調査は有用な投票を促し、政治家たちが政党を組織し、有権者をあらかじめ決められた箱の中に入れるよう促し、二極化効果を強める。

政治における有権者の二極化とは、有権者が 2 つの主要政党の周辺に集まり、これら 2 つの政党の間に明確な政治的分裂が生じる傾向を指す。これでは、無所属の政党や候補者、あるいは小規模政党が活躍する余地はほとんどない。このことはまた、意見の二極化が進み、多様な視点が減少するという否定的な結果をもたらす。

このような投票では、私たちは候補者に投票するのではなく、候補者に反対票を投じることになる。

しかし、有用な一票を投じたからといって、当選した人物が正当なものになるわけではない。

比例代表制は、政治が偏りすぎないことを意味するが、権力の分断を招き、安定した政権を形成することを困難にする。ひとつの政党が絶対多数の議席を獲得することが難しくなり、不安定な連立政権や、アジェンダを推進することが難しい少数派政権が誕生する可能性がある。

良い選挙とは、無関係な選択肢から独立し、有用な票のジレンマを解消するものでなければならない。

可能な代替票の例

承認投票：各有権者は、好きな候補者を好きなだけ承認できる。最も多くの承認を得た候補者が選出される。

ポイント制投票（または加重投票）は、各有権者が一定数のポイントを持ち、それを候補者間で配分できる代替選挙制度である。

多数決：有権者は各候補者に、例えば「非常に良い」から「拒否する」までの点数をつける。平均点が最も高い候補者が当選する。

コンドルセ投票は、有権者がすべての候補者を 2 人ずつ比較して投票する投票方式である[^12]。

ランダム化コンドルセ投票：ここでは、各投票者はコンドルセ投票と同じように候補者の組を比較するが、全投票者のすべての票を考慮する代わりに、勝者を決定するためにいくつかの比較が無作為に選択される。

メヘスタン（ひまわり）投票：これはポイント投票とコンドルセ投票を組み合わせた投票方式である。各候補者を 1 人ずつ比較し、それぞれの基準について、どの候補者を優先するかを述べると同時に、その基準に対する優先度も定義する。この投票方式は、公平かつ代表的であることを目的としており、有権者は票が分散するリスクなしに自分の好きな候補者に投票することができ、勝者を決定する際にはすべての有権者の選好を考慮することができる。

### 政党

上述した投票制度は、無関係な選択肢に依存するため、政治家が政党に組織されることを促す。

### 制度の遅さ

多くの場合、政治的問題には、損害や損失を最小限に抑えるための迅速かつ効果的な解決策が必要である。しかし、交渉、討論、投票、官僚主義など、政治的プロセスの遅れは意思決定を遅らせ、政府の迅速な行動を妨げる。

### 短期的な任務

当該選挙で選ばれた代表は、一定期間、通常は数年間選出される。この間、彼らは自分の行動を選択する実質的な個人的自由を持つ。有権者はもはや彼らを何ら拘束しない。選挙で選ばれた代表が選挙公約を守ることを強制されることは、名誉を除けばほとんどない。

選挙で選ばれた代表は、長期的な課題よりも短期的な結果を重視する傾向が強い。

これは、このような職務権限が、選挙で選ばれた代表者が、より長期的なコミットメントを必要とする複雑な問題よりも、有権者の支持を素早く集めやすい政策課題に焦点を当てるよう促すからである。

政治家は、再選の可能性を最大化するために、短期的に人気のある決定を下したくなるかもしれない。その結果、長期的には実行可能でも持続可能でもない政策につながり、将来的に大きな問題を引き起こす可能性がある。これは、より現実的で思慮深いアプローチではなく、政治家による統治へのアプローチにつながる。

### 専門知識へのハッタリ

政治における「専門知識ブラフ」は、政治家が科学や行政の学位を持つ立場を利用して、実際にはそうでないにもかかわらず、専門知識や特別な知識を持っているかのような印象を与える場合に起こる。彼らはこの戦略を使って有権者を操ったり説得したりすることができるが、政治的決断を誤ることもある。

科学や行政の学位が重視されることで、権力や影響力が、幸運にもこれらのコースにアクセスできた少数のエリートの手に集中することになる。これは、意思決定の場における多様性と包摂性の喪失につながる。恵まれない背景を持つ人々は、こうした学位を取得する機会が少ないことが多いからだ。

しかし、学位を取得したからといって、必ずしも統治や政治に関するスキルや専門知識が保証されるわけではない。先に述べた専門知識ブラフは、学位を持っていても、情報に基づいた意思決定を行うための実際の知識やスキルがない人々によって使われることがある[^2]。

### 科学は軽蔑される

特に公衆衛生、気候変動、食品安全などの分野では、複雑な科学的データや経験的証拠に基づいて政治的決定を下さなければならないことが多い。政策決定者が科学的根拠を無視すると、事実や検証可能なデータではなく、信念や意見に基づいた決定を下すことになる。これは、特に健康、環境、安全の面で、社会に深刻な結果をもたらす可能性がある。

### プロパガンダ

有権者は何も知らない候補者には投票しない。候補者に関する情報が有権者に伝わらなければ、候補者にチャンスはない。候補者がチャンスを持ち始めるのは、彼らが受け取る情報が一定量を超えたときである。

政治投資は他の投資と同じで、その目的は常に同じである。

選挙民主主義」の確立の歴史は、表現の自由、報道の自由、集会の自由、結社の自由のための闘争と形式的勝利の歴史と類似している。しかし、これらの自由は、その必要な物質的・経済的基盤のために、ほとんどの場合、これらの経済的資源を保有する人々によって乗っ取られてきた。そして、選挙宣伝のためにそれらを利用している[^24]。

プロパガンダは、世論を操作し、特定の政党やイデオロギーに有利な選挙や国民投票の結果に影響を与えるために用いられる。それは誤解を招きやすく、党派的で、嘘や半分の真実、重要な事実の省略に基づくことがある。また、理性や論理ではなく、人々の恐怖心や偏見、感情を利用することもある。

### 政治的フーリガン

私たちは、選挙中の市民の 3 つの戯画的なタイプを区別することができる：[^13][^14]。

- ホビット：政治に関心がなく、この分野に非常に無知な人々。
- フーリガン：偏っているが、非常に偏っており、確証バイアスの犠牲になることが多く、非合理的に価値観を守る。
- バルカン人：合理的な思考ができる人。

我々のモデルは、すべての市民がヴァルカンであるか、あるいはヴァルカンになりうると仮定しているが、実際にはほとんどの人がホビットかフーリガンである。

直感は私たちに意見を形成させ、理性はその意見を支持するために使われる。私たちは自分の信念を合理化する。

理性は真実を知るために使うのではなく、すでに採用したイデオロギー的立場を正当化するために使うのだ。

例えば、「民主主義」という言葉を口にすれば、直感は「これは良いことだ」と言い、そして理性は直感を正当化するために言葉の定義を操作する。

そして、その直感を正当化するために、理性がその言葉の定義を操作するのである。今日では、インターネットのおかげで、私たちの直感を確認することは容易であり、私たちが必要とするあらゆる論拠を得ることができる。もし、これらの論拠や数字が私たちの思い通りにいかなければ、私たちはいつでも、その事実の報告者の動機に疑問を投げかけたり、別の方法で解釈したりすることができる。

さらに、同じような考えを持つ人々に囲まれることで、私たちの環境は常に私たちの直感を強化し、偏向させる傾向がある。

政治活動家は自信過剰になり、事実や数字をもってしても彼らの考えを変えることは不可能になる。

こうして直感が優位に立つと、情報を得れば得るほど、どんな情報を読んでも、自分が信じていることを信じる正当な理由が見つかるようになる。

政治的コミットメントは、政治的フーリガニズムを強化するだけである。

値札のついた政党に関心を持てば持つほど、最初の傾倒はより過激になる。

誤解を招くが、よく説明された科学的なビデオや記事は、それを見たり読んだりする人々の科学的確信を強める。

集団淘汰は個人淘汰よりも効果的であるため、生き残った部族は、集団の存続を保証するために個人が十分に協力した部族である。

つまり、集団の利益のために個人の利益を犠牲にする覚悟のある者たちである。自然淘汰は政治的フーリガニズムを選択したのである。

政治的フーリガニズムに基づく投票は楽しみを与えるが、理性的な投票には精神的努力が必要である。

### 市民の無知と非合理性

人々は無知であり、ほとんどすべての有権者は科学という概念も政治システムに対する理解もなく、情報弱者であり、数字を知らない[^16]。

政治的フーリガンに加担していることに気づいていない者もいる。

私たちの大多数は、私たちが直面しているさまざまな認知バイアスとその影響に気づいていない。第 3 章のホモ・サピエンスで、私たちはこれらのいくつかを調べた。ここではそのいくつかを備忘録として紹介する：

- 確証バイアス[^17］
- ハロー効果[^18］
- 認知的不協和[^19］
- ペア・プレッシャー
- アベイラビリティ・リスク[^20］

学校と卒業生は、人々に自分は学者であると信じ込ませ、自分は他者よりも頭が良いと思わせ、自分のものではない分野での過信を生み出すことがある。

誰もが自分に自信を持つようになる。そして問題なのは、不確実性は弱さの表れであるとみなされるが、実際にはそれは基本的な資質であるということだ。

ダニング＝クルーガー効果とは、ある分野の知識や技能があまりない人は、自分の習熟度を過大評価する傾向がある一方、高い技能を持つ人は、自分の習熟度を過小評価する傾向があることを示す[^16]。

しかし、市民の無知は最大の問題ではない。なぜなら、市民に情報を与えても、彼らが不合理な投票をするのを防ぐことはできないからである。

人々はフーリガンのように振る舞うのであって、科学者のようには振る舞わない。

### 情報を得るための時間とエネルギー

情報を得ること、学習すること、知ること、理解すること、それから選択すること、決定すること、投票することは、有権者の側に時間、エネルギー、予備知識が必要であり、そのためには時間と労力がかかる。これらのコストは、権力のある種の委譲を説明する。

選挙キャンペーンは短時間で集中的に行われることが多く、有権者が自分自身に情報を与え、さまざまな選択肢を評価する時間はほとんど残されていない。加えて、メディアはしばしば、政治的出来事の最も華やかな側面や論争の的となる側面に焦点を当てる傾向があり、詳細でニュアンスのある分析を提供することはない。

これは政治の二極化を招き、国民的議論の質を低下させる。有権者は、問題の複雑さを必ずしも反映していない単純化された、あるいは党派的な情報源に目を向ける誘惑に駆られるかもしれない。

### コミュニタリアニズム

共同体主義は、個人よりも集団や共同体への帰属を重視する傾向として定義できる。共同体主義の主な問題点は、社会の分断につながりかねないことであり、各集団は社会全体の共通の利益よりもむしろ自分自身の利益に焦点を当てる[^21]。

コミュニタリアニズムは以前は地理的なものだったが、今ではインターネット全体に広がっている。

少数派になることを好む人はいない。

インターネット・ユーザーが、自分がマイノリティすぎると感じて議論に参加しなくなると、イデオロギーの分離につながる。

インターネット上でイデオロギー的な居住区を変えるのは、地理的に移動するよりもずっと簡単だ。

人々は、自分が少数派だと感じているコミュニティを離れ、自分が多数派であるコミュニティに参加することができる。

フィルターバベルとは、ウェブ上でのイデオロギー的孤立のことである。

私たちは、読んだり聞いたりするものすべてが、すでに自分が考えていることを裏付けるような世界に閉じこもり、自分の信念を疑ったり、他人がなぜそう考えるのかを理解したりすることが難しくなる。

このようなフィルターバブルは、フェイスブックやユーチューブなどの巨大ウェブサービスが提供するパーソナライズされたコンテンツによって増幅される。リンクをクリックしたり、投稿に「いいね！」を押したりするたびに、私たちは自分の考えを共有するコミュニティ[^22]の中にさらに閉じ込められていく。

### 確信

確信とは、あるテーマについて深く根付いた信念や固く抱いた意見と定義できる。信念は有益なこともあるが、特に政治の分野では、一般的に何よりも問題である。

信念の主な問題のひとつは、それが二極化や分裂を引き起こす可能性があることだ。あるテーマについて強い信念を持っている人は、他の観点を考慮したり、異なる信念を持つ人と協力したりする気がなくなるかもしれない。これは社会の分極化や分裂につながる可能性がある[^23]。

心を閉ざしてしまうこともある。人々が自分の信念に固執しすぎると、自分の信念に反する意見や事実に 耳を傾ける気がなくなるかもしれない。その結果、事実よりもむしろ偏見に基づいた意思決定が行われるこ とになりかねない、

信念は変化への抵抗につながる。自分の信念に固執している人は、新しい考えや社会の変化を受け入れ にくいかもしれない。

## 民主主義国家の問題に対する解決策

### 政治起業家

政治的企業家に対する解決策は、この機能を廃止するか、少なくとも市民の参加を増やすことで制限することである。

もはや政治的企業家は、権力が委譲され、権力を手に入れた瞬間から権力で好きなことができるような人物であってはならない。しかし、政治家は代表者としての機能を持つべきであり、政治家に権力を委任した国民が、政治家がもはや自分たちの代表ではないと感じたら、すぐに政治家を解任できるようにすべきなのである。

人々が誰に権力を委譲し、その権力で何をしているのかを正確に知ることができるよう、完全な透明性を確保しなければならない。

また、多様性を確保するためには、候補者がさまざまな経歴を持ち、他の人と同じようにこれらの役職に就く機会を得られるようにする必要がある。

### 政治プログラム

政治プログラムの問題に対する一つの解決策は、全体的なパッケージとして提示するのではなく、よりモジュール化し、各テーマに特化したものにすることである。そうすることで、有権者はプログラム全体を受け入れたり拒否したりするのではなく、各問題について好みの提案を個別に選ぶことができるようになる。

### 正直さと透明性

民主主義においては、意思決定が透明で説明責任を果たし、権力者がその行動に直接責任を負うことが重要である。市民の利益が守られるよう、権力の委譲は慎重に行われ、それに伴うリスクも考慮されなければならない。

### 代替案の選択

有権者に対して、選択肢の完全かつ幅広い選択肢を与え、それらに関する可視性と情報を平等に提供することが重要である。包括的なプログラムではこの可能性がまた制限されるため、より具体的な決定を可能にするためにトピックを分けることができる。

### 権力の委譲

有権者は、権力を委譲するかどうかを選択できなければならない。また、有権者はいつでも権限委譲を撤回・撤回できるようにすべきである。

### 権力の集中

民主主義においては、市民の利益と意見が代表され、意思決定において考慮されるためには、権力の分配が不可欠である。これには、市民の積極的な参加、権力の分権化、選挙で選ばれた指導者の権力を制限するための説明責任と透明性のメカニズムの構築が含まれる。

### 投票制度

私たちは、市民の選好の強さを考慮した投票制度を支持し、有用な投票を助長するような制度を避ける必要がある。

### 制度の遅さ

緊急時には迅速な国民投票を導入すべきである。より一般的には、市民がより定期的に意見を表明できるようにすべきである。

### 短期的な任務

有権者に選挙で選ばれた議員をリコールする永久的な権利を与える手続きを導入し、より長い任期を導入するなど、多くの可能性がある。また、市民に長期的な視野を持たせ、政治家が長期的な計画を立てるよう動機付けることもできる。任期を制限することもできるし、政治家の役割を廃止することもできる。

### ブラフから専門知識へ

スキルや専門知識は学歴に限ったものではなく、多様な背景を持つ人々を取り込むことで、統治や政治に有益な豊かな視点をもたらすことができることを認識することが重要である。

### 科学は軽蔑される

科学者を意思決定プロセスに参加させる：科学者は、独立したエビデンスに基づくデータ、分析、評価を提供することで、政策決定に情報を提供することができる。

科学者が政策決定に用いる科学的データと証拠の透明性と説明責任を高め、その決定とその結果について説明責任を果たす。科学者と政策決定者の間の効果的なコミュニケーションを奨励し、専門用語を避け、研究結果を明確かつ簡潔に伝える。科学を尊重する文化を醸成する。科学について政策決定者を教育する：政治家は、科学的データと証拠をよりよく理解するために、科学的手法と主要な科学的概念について訓練を受けるべきである。

憲法に考慮すべき原則を定め、人間の幸福や地球上の生態系のバランスなど、コンセンサスのある譲れない原則を尊重した意思決定を行う。

### プロパガンダ

政治におけるプロパガンダの影響を減らすためには、事実と検証可能なデータに基づいた、自由で透明性のある情報を奨励することが重要である。メディアはこのプロセスにおいて重要な役割を果たす必要があり、政治的出来事についてバランスのとれた公平な報道を行い、政治的主張の事実確認を行い、独立したファクトチェックを推進しなければならない。また、プロパガンダや世論操作の手法に対する国民の意識を高め、こうした手口を認識し、抵抗する方法を教育することも重要である。

### 市民の無知

質の高い教育は、市民が情報通の有権者になるのを助けることができる。批判的思考、論理的推論、信頼できる情報の探し方、政治問題の理解といったスキルを教えることが重要である。

透明性とアクセシビリティ：公共政策や決定は、市民が自分たちの政府がどのように機能し、どのような決定がなされるのかをよりよく理解できるよう、透明性が高く、容易にアクセスできるものでなければならない。

コミュニケーション：政治指導者は、専門用語を避け、平易な言葉を用いて、市民と明確かつ定期的にコミュニケーションをとることが重要である。

参加：選挙、請願、公開討論会、協議、世論調査など、政治プロセスへの市民の参加を奨励することは、政治生活への市民の関与を高め、政治問題に対する市民の理解を深めるのに役立つ。

### 時間がない

時間の問題は、労働時間を短縮することで市民に時間を与えることで解決できる。もう一つの可能性は、毎回正確に社会を代表するサンプルを選び、全員が投票する必要がないようにするアルゴリズムを持つことである。

### 政治的フーリガン

政治的フーリガンを排除した番組を読み、経済学や社会学的研究と照らし合わせるよう注意すること。理性が論証で裏付けたであろう直感に従っているかどうか、自問してみよう。

このフーリガニズムを自覚することで、よりよい討論が生まれ、直感に囚われない思考法を提供し、政治的フーリガンの思考法から抜け出すことができる。直感に反するものすべてを評価し、直感が間違っていると直感を納得させる事実を評価する必要がある。

私たちは、自分が間違っているという事実、自分自身を疑うことができるという事実、そして直感のブロックを外すことによって最大の進歩を遂げることができるということを理解する必要がある。

### コミュニタリアニズム

私たちは、多数派の一員でありたいというすべての人の願望と戦わなければならない。
そして、少数派の一員であることが恥ずかしい経験にならないように戦わなければならない。

多数派であるという理由だけで、多数派に優位な立場を与えないように注意しなければならない。

少数派であるという経験を楽しいものにしなければならない。

多数派にいる人々に少数派になりたいと思わせるのだ。

みんなが理解しようとし、交わるようにする。

### 信念

民主主義においては、人々が心を開き、他人の意見や見方に耳を傾ける姿勢が重要である。市民はこのことを認識し、教育される必要がある。

### 解決策の結論

民主主義には多くの問題が内在している。

民主主義がうまく機能するには、理想的な条件が必要である。

優れたメディアは十分な情報を提供し、政権を担う政治家は本当に国民の利益のために行動しなければならない。

しかし問題は、私たちの民主主義が、それとは正反対のことが起こるような状況を作り出していることだ。

人々は、政治に興味がなく、この分野には非常に無知で、あまりバイアスを持たない、あるいは、フーリガンで、バイアスを持ち、確証バイアスの犠牲者であることが多い。

私たちに必要なのは、合理的に考えることができるバルカン人なのだ。

そして現在、民主主義国家では、選挙で選ばれることを望む代表者たちとの間で、政治家同士の理性的な話し合いはできない。

民主主義を根本的に変えたいのであれば、政治的フーリガンの原則、地域社会の隔離など、こうした合理的な要素をすべて考慮する必要が絶対にある。

しかし、民主主義は賭けに値するものである。なぜなら、民主主義によって、私たちは皆平等であると感じ、道徳的資本を提供し、私たちが協力するよう連合されるからである。

## 新しい民主主義の実験的アイデア（V1）

名称：専門知識と知恵に支えられた自発的な住民投票による参加型 E-デモクラシーの共有。

より広範で直接的な市民参加を可能にするため、情報通信技術を活用し、民主主義プロセスを促進・改善するデジタルツールを作成する。

このツールはウェブ・プラットフォームであり、モバイル・アプリケーションとしても利用可能です。このツールはウィキのようなもので、法律、組織形態、現在の決定事項など、自分が関わっている社会のさまざまな階層に関連する情報にアクセスすることができる。これらのレイヤーは、レイヤーの性質に応じて、必要に応じてカテゴリーやサブカテゴリーに分けられ、構造化されている。

誰でも入力された情報の変更を提案することができる。70 億人の人類が提案しうるすべてを、すべての人間が読むことは不可能だからだ。私たちは、提案にリンクしているすべての人々を代表するサンプルを取るアルゴリズムを使用しています。そして、提案はこの代表的なサンプルに送られる。人々は賛成、反対、または棄権に投票することができ、賛成が 50％を超えた場合、提案は次のレベルに進む。

その提案は、専門家や賢人からなるコンソーシアムに送られ、彼らはその提案を研究し、詳細な意見を述べ、技術的・科学的側面をチェックし、割り当てられる資源と時間を見積もり、そして何よりも、その提案が確立された憲法に沿ったものであることをチェックする。

ユートピアの憲法は社会の基礎を築くものであり、私たちが地球と調和しながら充実した持続可能な生活を送るという共通の目標を達成できるよう、研究され、正当化されなければならない。そして、この憲法が人々の提案や決断の指針となるよう、人々を目覚めさせるために教えなければならない。

専門家や賢人たちの作業が完了したら、彼らの意見を最終提案に添え、市民が選択するために必要なすべての鍵を手にすることができるようにする。専門家や賢人に任命された人々は、それぞれの地域で市民によって選出される。これらの意見で提供される情報の透明性と信憑性が確保され、情報がシンプルであることが求められる。

その後、この提案は、専門家や賢人たちによって出された情報と意見とともに、サンプルグループに再度送られる。提案が再び承認されれば、最終的な採択のために全国民に送られる。その結果は、サンプルと同じになるはずである。しかし、最終投票のためにこの提案を受け取った市民は、過半数以上がこの提案を受け入れるつもりであることを事前に知ることになり、撤回する最後のチャンスを与えられるという利点がある。

つまり、市民はすべての提案を受け取るわけではなく、決定がよりローカルに適用されるかグローバルに適用されるかに応じて、自分に関係するものだけを受け取るのである。

提案書を送る前に、私たちは共同提案システムも用意していますので、それを利用することを強くお勧めします。 あなたの提案は、何よりもまず提案であり、その提案は希望する誰もがアクセスでき、誰でも参加することができます。

また、自分の権限を誰かに委譲することもでき、その場合、誰かがあなたの代わりに提案に投票します。 それでも、あなたは投票されたポジションの履歴にアクセスして、そのポジションに同意しているかどうかをチェックすることができますし、いつでも権限の委譲を撤回することができます。また、社会のさまざまな層との関係において、委任したい権力のレベルを選択することもできます。

最後に、この民主的なシステムは、ストーリーの共同編集にも使われる予定です。あるいはもっと早く、システムをテストしながら、私たちが完全に満足するまで、それを反復し、修正することができます。そして最終的には、この最終版がユートピアの民主主義となるのです。

> そして最終的には、この最終版がユートピアの民主主義となるのだ。Datageueule[^4］

## 出典（非網羅的リスト）

[^1]: [ウィキペディア：民主主義 ](https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9mocratie)
[^2]: セルジュ＝クリストフ・コルム.選挙は民主主義か？1977
[^3]: デビッド・シャーマン.気候変動への挑戦と民主主義の失敗（政治と環境）.2007.
[^4]: [Datageule. Democracy(s) ?](https://www.youtube.com/watch?v=RAvW7LIML60).
[^5]: [Science4All : 政治の基本原理](https://www.youtube.com/watch?v=4dxwQkrUXpY&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=9)
[^6]: Bruce Bueno De Mesquita, Alastair Smith, Randolph M. Siverson.The Logic of Political Survival (Mit Press).2004
[^7]: ブルース・ブエノ・デ・メスキータ.Prediction: How to See and Shape the Future with Game Theory.
[^8]: [Science4All. Hassiez le jeu, pas les joueurs. Démocratie 9](https://www.youtube.com/watch?v=jxsx4WdmoJg&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=9).
[^9]: [Science4All.Foster 正直｜民主主義 18](https://www.youtube.com/watch?v=zRMPT9ksAsA&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=18)
[^10]: Raymond J. La Raja and Brian F. Schaffner.Campaign Finance and Political Polarization: When Purists Prevail.2015
[^11]: [Science4All. Our Democracies Divide | Democracy 2](https://www.youtube.com/watch?v=UIQki2ETZhY&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=2)
[^12]: [Science4All.ランダム化コンドルセット投票｜民主主義 5](https://www.youtube.com/watch?v=wKimU8jy2a8&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=5)
[^13]: [Science4All.あなたは政治的フーリガンですか？ 民主主義 10](https://www.youtube.com/watch?v=0WfcgfGTMlY&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=10)
[^14]: ジョナサン・ハイド.The Righteous Mind: Why Good People are Divided by Politics and Religion.2013
[^15]: [Science4All. Rationally Irrational | Democracy 11](https://www.youtube.com/watch?v=MSjbxYEe-yU&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=11)
[^16]: ブライアン・キャプラン.The Myth of the Rational Voter: Why Democracies Choose Bad Policies.
[^17]: [The Bias Work #5: 確証バイアス](https://www.youtube.com/watch?v=6cxEu-OP5mM)
[^18]: [アメイジング・サイエンス-ハロー効果-バカな脳#1](https://www.youtube.com/watch?v=xJO5GstqTSY)
[^19]: [バイアス・ブラケット #3- 認知的不協和](https://www.youtube.com/watch?v=Hf-KkI2U8b8)
[^20]: [フランクリン・テンプルトン・アカデミー - 利用可能性バイアス](https://www.youtube.com/watch?v=2n3ITCIpd1Y)
[^21]: [Science4All.小さな共同体主義が大きな共同体主義になる｜民主主義 6](https://www.youtube.com/watch?v=VH5XoLEM_OA&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=6)
[^22]: [TED カンファレンス。イーライ・パリサー、オンライン上の「フィルター・バブル」に警告](https://www.youtube.com/watch?v=B8ofWFx525s)
[^23]: [Science4All.親愛なる確信、ウイルス感染に変異せよ!民主主義 7](https://www.youtube.com/watch?v=Re7fycp7vIk&list=PLtzmb84AoqRSmv5o-eFNb3i9z64IuOjdX&index=7)
[^24]: ミシェル・ディアール.メディアの集中：億万長者はあなたを通知します。2016
